definição dos programas e macro incr

theories/equivalence/LanguagesString1.v
@@ -6,7 +6,7 @@
 
 From Triq Require NatLang.
 From Triq Require NatLangProperties.
-From Triq Require StringLang.
+From Triq Require Import StringLang.
 From Triq Require StringLangProperties.
 From Triq Require Import LanguagesCommon.
 From Triq Require Import LanguagesUtils.
@@ -24,369 +24,254 @@ Import ListNotations.
     Assim, a função incr_string usada será a genérica, e simplificaremos
     apenas a construção das macros. *)
 
-
-
-(* [B0] x <- + 1 *)
-
-(* [B0] IF X ENDS a GOTO A1
-        IF X ENDS b GOTO A2
-        Y <- a Y
-        GOTO E
-
-   [A1] X <- X-
-        Y <- b Y
-        GOTO C1
-
-   [A2] X <- X-
-        Y <- a Y
-        GOTO B0
-
-   [C1] IF X ENDS a GOTO D1
-        IF X ENDS b GOTO D2
-        GOTO E
-
-   [D1] X <- X-
-        Y <- S1 Y
-        GOTO C1 
-
-   [D2] X <- X-
-        Y <- S2 Y
-        GOTO C1 
-*)
-
-
-
-
-
-Fixpoint get_str_prg (nat_prg : NatLang.program) 
-                          : StringLang.program 0 :=
-  match nat_prg with
-  | [] => []
-  | i_nat :: rest =>
-      (get_str_macro1 i_nat) :: (get_str_prg rest)
-  end.
-
-
-
-(** * Noções Principais de Equivalência *)
-
-(** A ideia da prova consiste em acompanhar cada passo de cada programa. Como o passo
-    em p_nat sempre acompanha o passo em p_str, as instruções e as macros sempre estarão
-    lado a lado. A ideia de equivalência em posição é _suficiente_ para obter a instrução
-    equivalente em p_str. *)
-
-
-
-Definition equiv_pos 
-  (p_nat : NatLang.program)
-  (n : nat)
-  (p_str : StringLang.program 0)
-  (n' : nat) :=
-  n' = get_equiv_str_position p_nat n.
-
-
-(** Para obter o programa simulado, basta executar a função de obter a macro equivalente
-    para cada instrução em p_nat. Observe que as labels são as mesmas dos dois lados. *)
-
-Fixpoint get_simulated_program p_nat :=
-  match p_nat with
-  | h :: t => [get_str_macro0 h] ++ get_simulated_program t
-  | [] => []
-  end.
-
-(** A conversão pode ser simplificada já que incrementar no programa de string0 
-    é o mesmo que adicionar um elemento ao final. *)
-
-Fixpoint nat_to_string0 n := 
-  match n with
-  | 0 => []
-  | S n' => incr_string0 (nat_to_string0 n')
-  end.
-
-(** A propriedade que queremos mostrar que se mantém para cada passo de computação são as
-    seguintes:
-     - Os estados são equivalentes;
-     - As posições são equivalentes.
-
-   De tal forma que, para qualquer passo de computação em p_nat, o mesmo passo em p_str
-   resultará em uma posição equivalente (exatamente a mesma linha) e em um estado 
-   equivalente ao dos naturais *)
-
-Definition state_equiv (s_nat : NatLang.state) (s_str : StringLang.state 0) :=
-  (* Se s_nat x = v, então string_to_nat (s_str x) também retorna v *)
-  forall (x : variable) (v : StringLang.string 1),
-  nat_to_string0 (s_nat x) = v -> s_str x = v.
-
-Definition prog_equiv
-  (p_nat    : NatLang.program)
-  (snap_nat : NatLang.snapshot)
-  (p_str    : StringLang.program 0) 
-  (snap_str : StringLang.snapshot 0) :=
-
-  match snap_nat with
-  | NatLang.SNAP n state_nat => (
-      match snap_str with
-      | StringLang.SNAP n' state_str =>
-      state_equiv state_nat state_str  /\ equiv_pos p_nat n p_str n'
-      end)
-  end.
-
-(** Para obter o estado equivalente, basta acoplar uma função de conversão ao resultado
-    do estado original *)
-
-Definition get_equiv_state nat_state : (StringLang.state 0) :=
-  (fun x => nat_to_string0 (nat_state x)).
-
-(** É fácil mostrar que o resultado da função acima é, de fato, um estado equivalente
-    pela definição anterior *)
-
-Lemma get_equiv_state_correct : forall state_nat,
-  state_equiv state_nat (get_equiv_state state_nat).
+Definition a : StringLang.alphabet 1.
 Proof.
-  intros state_nat. unfold get_equiv_state. unfold state_equiv.
-  intros x v state_x_eq_v. destruct (state_nat x) eqn:E.
-  + simpl. rewrite <- state_x_eq_v. reflexivity.
-  + rewrite <- state_x_eq_v. reflexivity.
-Qed.
+  exists 0. constructor. constructor.
+Defined.
 
-
-
-(** Em algum momento da prova, obteremos a k-ésima instrução em p_nat. Fato é que a 
-    k-ésima instrução de p_str será a macro da instrução em p_nat. Pela estrutura do
-    programa, dado que estamos consultando a mesma posição, a instrução em p_str
-    é, obrigatoriamente, a macro da instrução em p_nat. *)
-
-
-Lemma nat_nth_implies_string : forall p_nat n i, 
-  nth_error p_nat n = Some i ->
-  nth_error (get_simulated_program p_nat) n = Some (get_str_macro0 i).
+Definition b : StringLang.alphabet 1. 
 Proof.
-  induction p_nat as [|h t IH]; intros n i H; simpl in *.
-  - rewrite nth_error_nil in H; inversion H.
-  - destruct n.
-    + inversion H. reflexivity.
-    + simpl in H. simpl.
-      apply IH. exact H.
-Qed.
+  exists 1. constructor. 
+Defined.
+
+Section incr_prog.
+
+Let x := X 0.
+
+Let y := Y.
+Let z := Z 0.
+
+Let B := Some (A 1).
+Let A1 := Some (A 2).
+Let A2 := Some (A 3).
+Let C := Some (A 4).
+Let D1 := Some (A 5).
+Let D2 := Some (A 6).
+Let E  := Some (A 7).
+Let goto l := [ ] IF z ENDS a GOTO l.
+
+(* Para este caso, eu não precisaria do Z0, apenas do Y. *)
+
+Definition incr_prog_1:=
+  <{[
+      [ ]  z <- + a;
+      [B] IF x ENDS a GOTO A1;
+      [ ] IF x ENDS b GOTO A2;
+      [ ] y <- + a;
+      goto E;
+
+      [A1] x <- -;
+      [  ] y <- + b;
+      goto C;
+
+      [A2] x <- -;
+      [  ] y <- + a;
+      goto B;
+
+      [C] IF x ENDS a GOTO D1;
+      [ ] IF x ENDS b GOTO D2;
+      goto E;
+
+      [D1] x <- -;
+      [  ] y <- + a;
+      goto C;
 
 
-Lemma nat_nth_implies_string_none : forall p_nat n,
-  nth_error p_nat n = None ->
-  nth_error (get_simulated_program p_nat) n = None.
-Proof.
-  induction p_nat as [|h t IH]; intros n H; simpl in *.
-  - rewrite nth_error_nil. reflexivity.
-  - destruct n.
-    + simpl in H. discriminate.
-    + simpl. apply IH. exact H.
-Qed.
+      [D2] x <- -;
+      [  ] y <- + b;
+      goto C
+
+    ]}>.
+End incr_prog.
 
 
-Lemma eq_inst_label_nat_str : forall h l,
-  NatLang.eq_inst_label h l = StringLang.eq_inst_label (get_str_macro0 h) l.
-Proof.
-  intros. destruct h. destruct s; reflexivity.
-Qed.
+Compute (StringLang.get Y incr_prog_1 ([b; b]) 40).
+
+Section decr_prog.
+
+Let x := X 0.
+Let y := Y.
+Let z := Z 0.
+
+Let B := Some (A 0).
+Let A1 := Some (A 1). 
+Let A2 := Some (A 2).
+Let C := Some (A 3).
+Let C2 := Some (A 4).
+Let D1 := Some (A 5).
+Let D2 := Some (A 6).
+Let E := Some (A 7).
+
+Let goto l := [ ] IF z ENDS a GOTO l.
+
+Definition decr_prog_1 :=
+  <{[
+      [ ] z <- + a;
+      [B] IF x ENDS a GOTO A1;
+      [ ] IF x ENDS b GOTO A2;
+          goto E;
+
+      [A2] x <- -;
+      [  ] y <- + a;
+           goto C;
+
+      [A1] x <- -;
+      (* IF X != 0 GOTO C2 *)
+      [  ] IF x ENDS a GOTO C2;
+      [  ] IF x ENDS b GOTO C2;
+           goto E;
+
+      [C2] Y <- + b;
+           goto B;
+
+      [C] IF x ENDS a GOTO D1;
+      [ ] IF x ENDS b GOTO D2;
+          goto E;
+
+      [D1] x <- -;
+      [  ] y <- + a;
+           goto C;
+
+      [D2] x <- -;
+      [  ] y <- + b;
+           goto C
+    ]}>.
+
+End decr_prog.
 
 
+Section incr_macro.
 
-Lemma label_equal_nat_str :
-  forall p_nat p_str l,
-    p_str = get_simulated_program p_nat ->
-    NatLang.get_labeled_instr p_nat l
-    = StringLang.get_labeled_instr p_str l.
-Proof.
-  induction p_nat as [|h t IH]; intros p_str l Hsim.
-  - simpl. rewrite Hsim. simpl. reflexivity.
-  - rewrite Hsim. simpl.
-    unfold NatLang.get_labeled_instr, StringLang.get_labeled_instr.
-    simpl. rewrite <- eq_inst_label_nat_str.
-    destruct (NatLang.eq_inst_label h l) eqn:HL.
-    + reflexivity.
-    + simpl. remember (get_simulated_program t).
-      pose proof (IH l0 l). pose proof (H eq_refl).
-      simpl. unfold NatLang.get_labeled_instr in H0.
-      unfold StringLang.get_labeled_instr in H0.
-      f_equal. exact H0.
-Qed.
-
-
-
-(** * Executar uma Instrução e a Macro mantém as propriedades *)
-
-(** ** x <- x + 1 *)
-
-Lemma incr_state_equiv: forall s s' v, 
-  state_equiv s s' ->
-  state_equiv (NatLang.incr s v) (StringLang.append zero_prf s' v).
-Proof.
-  intros. unfold state_equiv, NatLang.incr, StringLang.append, NatLang.update,
-  StringLang.update. intros x v0.
-  destruct (eqb_var v x) eqn:E.
-  + rewrite PeanoNat.Nat.add_comm. simpl. unfold incr_string0.
-    intros. unfold state_equiv in H. rewrite <- H0. f_equal.
-    apply H; reflexivity.
-  + apply H.
-Qed.
-
-(** ** x <- x - 1 *)
-
-
-Lemma remove_last_equiv: forall n, removelast (nat_to_string0 (S n)) = 
-  nat_to_string0 n.
-Proof.
-  induction n.
-  + reflexivity.
-  + simpl. simpl in IHn. rewrite IHn. reflexivity.
-Qed.
-
-Lemma decr_state_equiv: forall s s' v, 
-  state_equiv s s' ->
-  state_equiv (NatLang.decr s v) (StringLang.del s' v).
-Proof.
-  intros. unfold state_equiv, NatLang.decr, StringLang.del, NatLang.update,
-  StringLang.update. intros x v0.
-  destruct (eqb_var v x) eqn:E.
-  - destruct (s v) eqn: sv.
-    + unfold state_equiv in H. pose proof (H v []).
-      rewrite sv in H0. pose proof (H0 eq_refl). simpl. intros Hempty.
-      rewrite <- Hempty. rewrite H1. reflexivity.
-    + unfold state_equiv in H. remember (nat_to_string0 (s v)).
-      pose proof (H v l). rewrite Heql in H0. pose proof (H0 eq_refl).
-      rewrite H1. rewrite sv. intros H2. simpl in H2. 
-      rewrite PeanoNat.Nat.sub_0_r in H2. rewrite <- H2.
-      apply remove_last_equiv.
-  - intros. unfold state_equiv in H. apply H, H0.
-Qed.
-
-
-(** ** if x != 0 goto l *)
-
-Lemma ends_with_Sn_true: forall n, 
-  (StringLang.ends_with (nat_to_string0 (S n)) zero_prf) = true.
-Proof.
-  induction n.
-  + reflexivity.
-  + simpl. simpl in IHn. rewrite IHn. reflexivity.
-Qed.
-
-
-
-(** * Teorema principal *)
-
-(**
-    Queremos mostrar que, para qualquer passo nos naturais, existe uma sequência de
-    passos no programa de strings em que o estado e as posições serão equivalentes.
-
-    Como estamos no caso string0, podemos dizer de imediato que o n em strings é
-    exatamente o mesmo do em nat. Assim, façamos indução em n.
-
-  *CASO BASE* : n = 0, n' = n = 0.
-
-
-   Como temos zero passos, basta mostrar que a noção de equivalência se aplica ao
-   programa no estado inicial, ou seja, com a snap (s, 0) em nat e (s', 0) em string.
-
-   Temos que 0 = 0, então são equivalentes em posição, e temos que s' foi obtido pela
-   função de obter estados equivalentes (que já foi mostrada correta). Assim, vale para
-   n = 0.
-
-  *PASSO DA INDUÇÃO* : Suponha que vale para n, vamos mostrar que vale para S n.
-
-
-   Seja (s, k) a snapshot do programa nos naturais após as execução dos n passos e 
-   seja (s', k') a snapshot do programa de strings após n passos. Temos, pela HI, que
-   s é equivalente à s' e k é igual à k'.
-
-   Para mostrar que vale para (S n), precisamos executar um passo em cada programa e 
-   mostrar que as propriedades se mantém. 
-
-   Seja instr a k-ésima instrução de k (a próxima a ser executada). Temos três casos
-
-   - instr = x <- x + 1
-   - instr = x <- x - 1
-   - instr = IF X != 0 GOTO L
-
-   Como o programa em strings simula o programa dos naturais, temos que a k-ésima
-   instrução em p_str é justamente a macro da instrução em p_nat. Assim, basta
-   executar a instrução em p_nat e em p_str e observar que tanto o estado como
-   as posições são mantidas. Para os dois primeiros casos, basta mostrar a 
-   equivalência das operações no estado e observar que teremos (k + 1) e (k + 1)
-   como próxima instrução de cada programa (equivalentes). 
-
-   Para o caso do IF. veja que, o estado sempre se mantem e a posição também, já
-   que a posição da primeira instrução com a label em p_str é a mesma da nos nat.
-   E se não pular para a label, os dois seguem em frente (k + 1) = (k + 1) *)
-
-Theorem nat_implies_string :
-  forall (p_nat : NatLang.program)
-         (state_nat : NatLang.state),
-
-  exists (p_str : StringLang.program 0)
-         (state_str : StringLang.state 0),
-
-  forall (n : nat),
-  exists (n' : nat),
-  prog_equiv p_nat
-             (NatLang.compute_program p_nat (NatLang.SNAP 0 state_nat) n)
-             p_str
-             (StringLang.compute_program p_str (StringLang.SNAP 0 state_str) n').
-Proof.
-  intros p_nat state_nat. exists (get_simulated_program p_nat). 
-  exists (get_equiv_state state_nat). intros n. exists n. 
-  remember (get_simulated_program p_nat) as p_str.
-  induction n.
-  (* Caso base: n = 0 *)
-  - split.
-    + apply get_equiv_state_correct. 
-    + destruct p_nat.
-      ++ simpl. reflexivity.
-      ++ simpl. reflexivity.
-  (* Passo da indução *)
-  - destruct (NatLang.compute_program p_nat (NatLang.SNAP 0 state_nat) n)
-    as [k s] eqn:snap_nat. 
-    destruct (StringLang.compute_program p_str (StringLang.SNAP 0 
-    (get_equiv_state state_nat)) n) as [k' s'] eqn:snap_str. 
-    destruct IHn. unfold equiv_pos in H0. rewrite <- H0 in *. clear H0.
-    destruct (nth_error p_nat k) eqn:E. 
-    + apply nat_nth_implies_string in E as E1.
-      unfold prog_equiv. simpl. rewrite snap_nat.
-         unfold NatLang.next_step. rewrite E. rewrite snap_str.
-         unfold StringLang.next_step. rewrite <- Heqp_str in E1. 
-         rewrite E1. simpl. destruct i as [opt_lbl statement].
-         destruct statement; simpl.
-         (* x <- x + 1 *)
-      ++ split.
-         * apply incr_state_equiv, H.
-         * reflexivity.
-         (* x <- x - 1 *)
-      ++ split.
-         * apply decr_state_equiv, H.
-         * reflexivity.
-        (* if x != 0 GOTO a *)
-      ++ destruct (s v) eqn:sv.
-         (* x = 0 *)
-         * unfold state_equiv in H. assert ((s' v) = []). 
-           { apply H. rewrite sv. reflexivity. }
-           rewrite H0. simpl. split.
-           ** unfold state_equiv. exact H.
-           ** reflexivity.
-        (* x != 0 *)
-         * unfold state_equiv in H.
-           remember (nat_to_string0 (s v)). pose proof (H v l).
-           rewrite Heql in H0. pose proof (H0 eq_refl).
-           rewrite H1, sv. rewrite ends_with_Sn_true. split.
-           ** unfold state_equiv. exact H.
-           ** unfold equiv_pos. apply label_equal_nat_str, Heqp_str.
-    + apply nat_nth_implies_string_none in E as E1.
-      simpl. rewrite snap_str. rewrite snap_nat. 
-      unfold NatLang.next_step. unfold StringLang.next_step.
-      rewrite E, Heqp_str, E1. simpl. split.
-      ++ exact H.
-      ++ reflexivity.
-Qed.
-
-Print Assumptions nat_implies_string.
+Variable (x : variable).
+Variable (n : nat). (* n é o valor da maior label que aparece em p_nat *)
+Variable (n': nat). (* n' é o valor da maior label que aparece em p_str *)
+Variable (k : nat). (* k é o valor da maior variável Z que aparece em p_nat *)
+Variable (k': nat). (* k' é o valor da maior variável Z que aparece em p_str *)
 
 
 
+Let z := Z (k + k' + 1).
+Let aux := Z (k + k' + 2).
+
+
+Let B := Some (A (n + n'+ 1)).
+Let A1 := Some (A (n + n' + 2)).
+Let A2 := Some (A (n + n' + 3)).
+Let C := Some (A (n + n' + 4)).
+Let D1 := Some (A (n + n' + 5)).
+Let D2 := Some (A (n + n' + 6)).
+Let E  := Some (A (n + n' + 7)).
+Let K0  := Some (A (n + n' + 7)).
+Let K1  := Some (A (n + n' + 8)).
+Let K2  := Some (A (n + n' + 9)).
+Let goto l := [ ] IF aux ENDS a GOTO l.
+
+Definition incr_macro_1:=
+  <{[
+      [ ] aux <- + a;
+      [B] IF x ENDS a GOTO A1;
+      [ ] IF x ENDS b GOTO A2;
+      [ ] z <- + a;
+      goto E;
+
+      [A1] x <- -;
+      [  ] z <- + b;
+      goto C;
+
+      [A2] x <- -;
+      [  ] z <- + a;
+      goto B;
+
+      [C] IF x ENDS a GOTO D1;
+      [ ] IF x ENDS b GOTO D2;
+      goto E;
+
+      [D1] x <- -;
+      [  ] z <- + a;
+      goto C;
+
+
+      [D2] x <- -;
+      [  ] z <- + b;
+      goto C;
+
+      [K1] z <- -;
+      [  ] x <- + a;
+      goto K0;
+
+      [K2] z <- -;
+      [  ] x <- +b;
+
+      [K0] IF z ENDS a GOTO K1;
+      [  ] IF z ENDS b GOTO K2;
+      [  ] aux <- -
+
+
+    ]}>.
+
+End incr_macro.
+
+Compute (StringLang.get (X 0) (incr_macro_1 (X 0) 0 0 0 0) ([]) 80).
+
+Section decr_macro.
+
+
+Variable (x : variable).
+Variable (n : nat). (* n é o valor da maior label que aparece em p_nat *)
+Variable (n': nat). (* n' é o valor da maior label que aparece em p_str *)
+Variable (k : nat). (* k é o valor da maior variável Z que aparece em p_nat *)
+Variable (k': nat). (* k' é o valor da maior variável Z que aparece em p_str *)
+
+(* completar *)
+
+Let z := Z 0.
+
+Let B := Some (A 0).
+Let A1 := Some (A 1). 
+Let A2 := Some (A 2).
+Let C := Some (A 3).
+Let C2 := Some (A 4).
+Let D1 := Some (A 5).
+Let D2 := Some (A 6).
+Let E := Some (A 7).
+
+Let goto l := [ ] IF z ENDS a GOTO l.
+
+Definition decr_macro_1 :=
+  <{[
+      [ ] z <- + a;
+      [B] IF x ENDS a GOTO A1;
+      [ ] IF x ENDS b GOTO A2;
+          goto E;
+
+      [A2] x <- -;
+      [  ] y <- + a;
+           goto C;
+
+      [A1] x <- -;
+      (* IF X != 0 GOTO C2 *)
+      [  ] IF x ENDS a GOTO C2;
+      [  ] IF x ENDS b GOTO C2;
+           goto E;
+
+      [C2] Y <- + b;
+           goto B;
+
+      [C] IF x ENDS a GOTO D1;
+      [ ] IF x ENDS b GOTO D2;
+          goto E;
+
+      [D1] x <- -;
+      [  ] y <- + a;
+           goto C;
+
+      [D2] x <- -;
+      [  ] y <- + b;
+           goto C
+    ]}>.
+
+End decr_prog.
+
+
+
+End decr_macro.
